%%% Copyright (C) 2023 Simon Paquette et Pascal Turbis
%%%
%%% Information de contact : latex.multidoc@gmail.com
%%%
%%% Il est permis de partager (copier, distribuer ou communiquer) ou adapter 
%%% (remixer, transformer et crer à partir) ce logiciel sous les termes de 
%%% la licence Attribution-NonCommercial-ShareAlike 4.0 International 
%%% (CC BY-NC-SA 4.0) sous les conditions d'attribution, de ne pas en faire une
%%% utilisation commerciale et de partager dans les mêmes conditions.
%%%
%%% Le logiciel est fourni "tel quel", sans aucune garantie, qu'elle soit 
%%% explicite ou implicite, incluant, mais sans s'y limiter, les garanties 
%%% implicites de qualité marchande et de convenance à une fin particulière.

\documentclass[10pt]{standalone}

\usepackage{pgfplots}
\pgfplotsset{compat=newest}
%\usepackage[dvipsnames]{xcolor}
\usepackage{tikz}   
    
\usepackage{etoolbox}
\usepackage[output-decimal-marker={,}]{siunitx}               

\tikzset{%
  /pgf/number format/.cd,
  fixed,
  precision=2,
  /pgf/number format/use comma,
  /pgf/number format/1000 sep={ }
}

%%%
%
% Série statistique de 32 équipes
%
% 0 : 12 ou 37,5 %
% 1 : 5 ou 15,625 %
% 2 : 5 ou 15,625 %
% 3 : 4 ou 12,5 %
% 4 : 2 ou 6,25 %
% 5 : 2 ou 6,25 %
% 6 : 2 ou 6,25 %
%
%%%

%%% patch pour modifier la taille du symbole de discontinuité de l'axe des x
\makeatletter
\patchcmd{\pgfplots@drawaxis@lines@preparediscont@for}{\def\discontstyle{decoration={ticks,segment length=4pt, amplitude=8pt}}}{\def\discontstyle{decoration={ticks,segment length=3pt, amplitude=4pt}}}{}{}
\makeatother

\begin{document}

\begin{tikzpicture}
\begin{axis}[
	axis lines=middle, 
	y axis line style={->},
	x axis line style={->},
	axis x discontinuity=parallel,
	ymin=0,
	ymax=42.5,
	ytick distance=5,
%	minor y tick num=1,
    xmin=0,
    xmax=7.5,
    xtick={1,2,3,4,5,6,7},
    xticklabels={0,1,2,3,4,5,6},
%    xtick style={draw=none},
    ylabel={\textbf{Pourcentage d'équipes (\%)}},
	ylabel near ticks,
	xlabel={\textbf{Nombre de victoires}},
	xlabel near ticks,
%    area style,
    set layers = axis on top,
    width=10cm,
    height=8cm
    ]

%xlabel style={at={(ticklabel* cs:1)}, anchor=west},

\addplot[ybar, draw=black, fill=blue!40] coordinates {
	(1,37.5)
	(2,15.625)
	(3,15.625)
	(4,12.5)
	(5,6.25)
	(6,6.25)
	(7,6.25)
};

\foreach \x / \y / \z in {1/37.5/37.5, 2/15.625/15.6, 3/15.625/15.6, 4/12.5/12.5, 5/6.25/6.3, 6/6.25/6.3, 7/6.25/6.3}{%
\edef\temp{\noexpand\node[above] at (\x,\y) {\num{\z}};}
\temp
}

\end{axis}
\end{tikzpicture}
\end{document} 